<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kinderbetreuung on Konfetti</title><link>/kinderbetreuung/</link><description>Recent content in Kinderbetreuung on Konfetti</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/kinderbetreuung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hort</title><link>/kinderbetreuung/hort/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/hort/</guid><description>Der Hort ist eine sozialpädagogische Betreuungseinrichtung zwischen Elternhaus und Schule. Die meisten Hortkinder besuchen die Grundschule an der Klenzestraße 48. Die Hortzugehörigkeit ist jedoch nicht an diese Schule gebunden.
Die Hortwohnung ist aufgeteilt in ein Hausaufgabenzimmer, das von den Kindern auch zum Spielen, Lesen u.ä. genutzt werden kann, einen großen Garderobenraum und einem Badezimmer. Die Betreuungsräume werden je nach Bedarf mit den weiteren Räumen des Konfetti verwendet.
Ein Tagesablauf Je nach Schulschluß gibt es um 12:30 Uhr oder um 13:15 Uhr Mittagessen.</description></item><item><title>Kinderbetreuung</title><link>/kinderbetreuung/kinderbetreuung/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/kinderbetreuung/</guid><description>Konfetti e.V. ist eine [Eltern-Kind-Initiative]/eltern-initiativ) mit [Krippe]/kinderbetreuung/krippe/), [Kindergarten]/kinderbetreuung/kindergarten/) und [Hort]/kinderbetreuung/hort/).
Die Stärke unserer Initiative liegt in unserem stabilen Betreuerteam. Der Betreuungsschlüssel ist mit insgesamt 5 pädagogischen Fachkräften, dazu kommen qualifizierte Teilzeitkräfte, FSJlerInnen und Praktikantinnen hervorragend. Konfetti hat eine Betriebserlaubnis für 40 Kinder.
Vor dem Hintergrund eines ausgereiften pädagogischen Konzeptes und langjähriger Erfahrung in der Praxis, bietet das Betreuungsteam den Kindern einen fachlich fundierten, aber vor allem auch liebevollen und geschützten Raum zum Aufwachsen.</description></item><item><title>Kindergarten</title><link>/kinderbetreuung/kindergarten/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/kindergarten/</guid><description>Im Kindergarten werden ca. 12 Kinder durch pädagogisches Personal (qualifizierte Fach- und Ergänzungskräfte) betreut. Drei Räume, plus Vormittags der Hortraum stehen den Kindergartenkindern zur Gestaltung, dem Spiel und dem Beisammensein zur Verfügung. Ein großer Hof mit Spielgeräten für die Kinder aus Krippe, Kindergarten und Hort bietet außerdem Raum für Entfaltung.
Ein Tagesablauf Die Kinder werden zwischen 7:45 und 9 Uhr gebracht. Vor dem Frühstück um 9 Uhr ist eine Freispielphase. Während dieser Zeit suchen sich Kinder SpielpartnerInnen und individuelle Spielthemen aus, die während des Frühstücks mit den Erzieherinnen besprochen werden.</description></item><item><title>Krippe</title><link>/kinderbetreuung/krippe/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/krippe/</guid><description>Die Krippe ist das Jüngste, bzw. das Baby des Konfetti, entstanden auf Initiative von Kindergarten- und Horteltern im Jahre 2011.
Altersentsprechend für die Kleinsten werden Rituale gepflegt, erste zarte Freundschaften geknüpft, gesungen, gespielt, experimentiert und es entstehen erste Kunstwerke. Gruppengröße und liebevoll gestaltete Räume bieten eine familiäre Atmosphäre für ein gemeinsames Miteinander.
Bewegungen und Aktivitäten, Feste und Ausflüge mit dem Kindergarten und Hort gehören zu wiederkehrenden Ereignissen für die Krippenkinder. Z.</description></item></channel></rss>