<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Konfetti</title><link>/</link><description>Recent content on Konfetti</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Anmeldung</title><link>/anmeldung/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/anmeldung/</guid><description>Wie in ganz München ist es bei Konfetti sehr, sehr eng mit freien Plätzen. Bitte prüfen Sie daher erst, ob die Preise, Öffnungszeiten und die Idee der Elterninitiative Sie wirklich ansprechen.
Wir legen sehr großen Wert darauf, Kinder langfristig im Konfetti zu betreuen. Im Optimalfall sollte ein Kind mit einem Jahr in der Krippe beginnen und mit Ende des vierten Schuljahres den Konfetti verlassen.
In der Krippe gibt es pro Jahr ca.</description></item><item><title>Eltern initiativ!</title><link>/eltern-initiativ/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/eltern-initiativ/</guid><description>Wir, die Eltern, sind Dreh- und Angelpunkt für das Bestehen der Elterninitiative!
Wir dürfen den Konfetti e.V. nach unseren Vorstellungen gestalten, sind aber auch gemeinsam alleinverantwortlich.
Die Teilnahme an den monatlichen Elternabenden ist Pflicht für jeweils ein Elternteil. Der Vorstand des Konfetti (Finanzen, Personal, &amp;ldquo;Neue Eltern &amp;amp; Verein&amp;rdquo;) wird zu Beginn eines jeden Konfetti-Jahres neu gewählt. Während dieses Elternabends werden ebenfalls die Elterndienste verteilt, zu denen beispielsweise Nähdienst, Brotzeitdienst und &amp;ldquo;Putzdienstliste-erstellen-dienst&amp;rdquo; gehören.</description></item><item><title>Hort</title><link>/kinderbetreuung/hort/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/hort/</guid><description>Der Hort ist eine sozialpädagogische Betreuungseinrichtung zwischen Elternhaus und Schule. Die meisten Hortkinder besuchen die Grundschule an der Klenzestraße 48. Die Hortzugehörigkeit ist jedoch nicht an diese Schule gebunden.
Die Hortwohnung ist aufgeteilt in ein Hausaufgabenzimmer, das von den Kindern auch zum Spielen, Lesen u.ä. genutzt werden kann, einen großen Garderobenraum und einem Badezimmer. Die Betreuungsräume werden je nach Bedarf mit den weiteren Räumen des Konfetti verwendet.
Ein Tagesablauf Je nach Schulschluß gibt es um 12:30 Uhr oder um 13:15 Uhr Mittagessen.</description></item><item><title>Kinderbetreuung</title><link>/kinderbetreuung/kinderbetreuung/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/kinderbetreuung/</guid><description>Konfetti e.V. ist eine Eltern-Kind-Initiative mit Krippe, Kindergarten und Hort.
Die Stärke unserer Initiative liegt in unserem stabilen Betreuerteam. Der Betreuungsschlüssel ist mit insgesamt 5 pädagogischen Fachkräften, dazu kommen qualifizierte Teilzeitkräfte, FSJlerInnen und Praktikantinnen hervorragend. Konfetti hat eine Betriebserlaubnis für 40 Kinder.
Vor dem Hintergrund eines ausgereiften pädagogischen Konzeptes und langjähriger Erfahrung in der Praxis, bietet das Betreuungsteam den Kindern einen fachlich fundierten, aber vor allem auch liebevollen und geschützten Raum zum Aufwachsen.</description></item><item><title>Kindergarten</title><link>/kinderbetreuung/kindergarten/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/kindergarten/</guid><description>Im Kindergarten werden ca. 12 Kinder durch pädagogisches Personal (qualifizierte Fach- und Ergänzungskräfte) betreut. Drei Räume, plus Vormittags der Hortraum stehen den Kindergartenkindern zur Gestaltung, dem Spiel und dem Beisammensein zur Verfügung. Ein großer Hof mit Spielgeräten für die Kinder aus Krippe, Kindergarten und Hort bietet außerdem Raum für Entfaltung.
Ein Tagesablauf Die Kinder werden zwischen 7:45 und 9 Uhr gebracht. Vor dem Frühstück um 9 Uhr ist eine Freispielphase. Während dieser Zeit suchen sich Kinder SpielpartnerInnen und individuelle Spielthemen aus, die während des Frühstücks mit den Erzieherinnen besprochen werden.</description></item><item><title>Kontakt</title><link>/ueber-uns/kontakt/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/ueber-uns/kontakt/</guid><description>Wir bitten Sie herzlich, nicht im Konfetti anzurufen. Die tägliche Arbeit in Krippe, Kindergarten und Hort wäre durch Telefonate stark beeinträchtigt. über eine Mail mit Ihren Fragen freuen wir uns.
Angertorstraße 5 80469 München 089 260 68 12 info@konfetti-muenchen.de</description></item><item><title>Krippe</title><link>/kinderbetreuung/krippe/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:48 +0200</pubDate><guid>/kinderbetreuung/krippe/</guid><description>Die Krippe ist das Jüngste, bzw. das Baby des Konfetti, entstanden auf Initiative von Kindergarten- und Horteltern im Jahre 2011.
Altersentsprechend für die Kleinsten werden Rituale gepflegt, erste zarte Freundschaften geknüpft, gesungen, gespielt, experimentiert und es entstehen erste Kunstwerke. Gruppengröße und liebevoll gestaltete Räume bieten eine familiäre Atmosphäre für ein gemeinsames Miteinander.
Bewegungen und Aktivitäten, Feste und Ausflüge mit dem Kindergarten und Hort gehören zu wiederkehrenden Ereignissen für die Krippenkinder. Z.</description></item><item><title>Förderer &amp; Sponsoren</title><link>/ueber-uns/foerderer-und-sponsoren/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:44 +0200</pubDate><guid>/ueber-uns/foerderer-und-sponsoren/</guid><description>Konfetti e.V. finanziert sich zum einen aus Zuschüssen des Sozialreferats der Stadt München unter Einbeziehung der Fördervoraussetzungen des BayKiBig (Bayerisches Kinderbildungsbetreuungsgesetz), zum anderen aus den Elternbeiträgen.
Gefördert von der Landeshauptstadt München.</description></item><item><title>Zeiten &amp; Preise</title><link>/ueber-uns/zeiten-und-preise/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:34 +0200</pubDate><guid>/ueber-uns/zeiten-und-preise/</guid><description>Öffnungszeiten Unsere Öffnungszeiten sind wie folgt:
Einrichtung Zeiten Krippe 8:00 - 16:00 Kindergarten 7:30 - 17:00 Hort bis 17:00 Freitags schließt der gesamte Konfetti e. V. bereits um 16 Uhr.
Geschlossen ist die Einrichtung an Weihnachten zwei Wochen, eine Woche an Pfingsten, drei Wochen im August und an den üblichen Feiertagen.
Kostentabelle ab 1. September 2019 Alle Kosten in Euro.</description></item><item><title>Impressum / Datenschutz</title><link>/impressum/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:14 +0200</pubDate><guid>/impressum/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG Konfetti e.V. Angertorstraße 5 80469 München 089 260 68 12 info@konfetti-muenchen.de Registernummer 1620028056
Vertreten durch Vera Timmermann (Vorstand &amp;ldquo;neue Eltern“) Babette Hinner (Personalvorstand) Dennis Schröder (1. Finanzvorstand) Verantwortlich für die Inhalte Marco Otte-Witte Reifenstuelstr. 13 80469 München marco.otte-witte@simplabs.com
Haftungsausschluss Haftung für Inhalte Haftung für Links Urheberrecht Bildquellen 1. Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.</description></item><item><title>Team</title><link>/ueber-uns/team/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:14 +0200</pubDate><guid>/ueber-uns/team/</guid><description>Die Erzieherinnen gestalten den Konfetti in ihrer teilweise langjährigen Erfahrung engagiert mit. Sie sind von den Eltern hoch geschätzt und angesehene Ansprechpartnerinnen.
Das Team wird von mehreren qualifizierten Aushilfen ergänzt. Ein optimaler Betreuungsschlüssel bleibt so stets erhalten. Die Kinder profitieren von konstanten und daher vertrauten Bezugspersonen.
Michaela pädagogische Leitung Erzieherin im Hort Zusatzqualifikationen: Qualifizierung zur Leitung Gender Basiskompetenzen Philosophieren mit Kindern Steffi stellvert. Leitung Erzieherin im Kindergarten Schwerpunkt Vorschularbeit Zusatzqualifikationen: Montessori Diplom Gesundheitserzieherin nach Sebastian Kneipp Anne-Marie Erzieherin im Kindergarten Schwerpunkt Sprach-, Literatur- und Medienerziehung Zusatzqualifikation Medienpädagogisches Zertifikat Zukunftsmusiker Jessy Erzieherin im Hort Schwerpunkt Kreativ- und Kunstpädagogik Zusatzqualifikation Zertifikat Integration Lea Ausbildung zu Erzieherin, 1.</description></item><item><title>Willkommen bei Konfetti e.V.</title><link>/home/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 22:51:10 +0200</pubDate><guid>/home/</guid><description/></item><item><title>Über uns</title><link>/ueber-uns/ueber-uns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ueber-uns/ueber-uns/</guid><description>Die Elterninitiative Konfetti e.V. im Herzen des Münchner Glockenbachviertels ist Krippe, Kindergarten und Hort für Kinder im Alter von 1 bis 10 Jahren, bis zum Ende der Grundschule. Das altersgemischte Konzept bietet eine langfristige Perspektive für Eltern und Kinder.
Sowohl Krippen-, als auch Kindergarten- und Hortkinder werden in regelmäßigen Arbeitsgruppen in ihrer Entwicklung motiviert und gefördert. Sämtliche Eltern wirken in monatlichen Elternabenden, Elterndiensten sowie bei der übernahme von organisatorischen Aufgaben mit.</description></item></channel></rss>